曾稱拒西環拉票 林鄭違諾

曾稱拒西環拉票 林鄭違諾

林鄭選特首時發出親筆信，稱會履行選舉承諾，毋須中聯辦替她拉票。張達明fb圖片

【本報訊】特首林鄭月娥不斷強調今次《逃犯條例》修例是由特區政府主動提出，惟中聯辦前日高調「吹雞」，急召所有建制派到中聯辦，表示必須通過惡法，令人質疑修例有幕後黑手。法律界選委張達明在社交媒體詳述他近月經歷，稱有朋友指今次修例是中央政府心意。張又指，逃犯修例的聖旨已下，原本想在立法會投棄權票的建制派，如今難以不贊成。

張達明稱，上月他以律師會理事身份到北京交流，問及港澳辦主任張曉明有關《逃犯條例》修訂，是否中央政府交給特區政府完成的硬任務，他指張解釋後，自己的擔心有增無減。

回港後，張達明的一位相熟朋友向他表示，「毫無疑問《逃犯條例》修訂是中央政府的心意」。但張達明疑中留情，因為他身邊的建制朋友仍斷然中央並沒有主動要求修例。

但張達明其後留意到，支持修例的行政會議成員湯家驊月初的香港外國記者會座談會上，提及銅鑼灣書店事件，認為修訂後內地就較少有理由做出愚蠢及不合法的事：「他的言論竟然與一位中央政府駐港官員在4月底親自向我表達的看法同出一轍，令我的擔心有增無減。」

相關新聞：《華爾街日報》：對港致命一擊

張達明獲親筆回覆

他提到兩周前有建制派立法會議員完全不同意今次修例，表明即使未必會投反對票，但也會投棄權票，但張說：「但現在聖旨已下，他還可能不投贊成票嗎？」

張達明表示，兩年多前的特首選舉論壇，他曾向候選人提問會否要求中聯辦停止為政府拉票。林鄭當時指，她過去沒有要求中聯辦拉票，亦不同意有關做法。其後他更收到林鄭的信件，林鄭用英文親筆寫道，會履行在論壇回應他問題時的承諾：「我現在只能苦笑地問『她還可以信守這承諾嗎？』事已至此，我也只能慨嘆一聲『時窮節乃見，一一垂丹青』。」

■記者姚國雄

上一則
上一則
建測界：修例成頭上一把刀

下一則
下一則
國歌法委員會趕開會 毛孟靜：怕得罪西環？廖長江：遲啲答

《華爾街日報》：對港致命一擊
建測界：修例成頭上一把刀
國歌法委員會趕開會毛孟靜：怕得罪西環？廖長江：遲啲答
吳靄儀：特首硬頸斷送港利益
謝偉俊撐惡法直上大會范國威反擊：徹底破壞立會監察功能